【人事調動】消息：曾國衞加入問責班子接替聶德權

【Now新聞台】多於一個消息向本台透露，入境處處長曾國衞將會離開紀律部隊，加入問責班子，接替聶德權擔任政制及內地事務局局長。我們向曾國衞及聶德權查詢有關調動，是否有新任命，暫時未有回覆。

政制及內地事務局局長聶德權、入境處處長曾國衞上月兩度合作帶隊，乘包機到湖北接載滯留港。多於一個消息向本台透露，新一輪政府人事調動涉及入境處及政制及內地事務局。

消息透露，曾國衞將會離開服務33年的入境處，加入問責班子，擔任政制及內地事務局局長。

曾國衞今年三月到武漢，協助滯留當地的港人乖坐政府專機離開；在二月他亦曾去到日本，協助鑽石公主號的港人乘客乘坐政府包機回港。外界曾經猜測曾國衞會問鼎保安局局長，他當時這樣回應：「半點也沒想過，甚至當時出發前，我曾向局長表示，我都害怕這些傳言。我向局長表示有分工，我負責指揮行動，面對傳媒的工作由副局長區志光全程負責，大家當時都看到主要由他回答當時的情況，我盡量都不說，免得有此情況。」

回歸後，歷任入境處處長離任後均重返官場，出任保安局局長、廉政專員和特首辦主任等要職，今年九月年滿57歲達紀律部隊退休年齡的曾國衞亦走同一樣的路。據了解，入境處副處長區嘉宏會接替出任處長。

聶德權1986年加入公務員行列，2017年離隊，加入林鄭月娥的班子，是最年青的問責局長。她被視為是林鄭月娥最信任的問責官員之一，去年反修例風波期間，政府唯一一場「社區對話」，聶德權都有份坐在台上。

近日《基本法》第22條的爭議，政府幾小時內發三份新聞，一度與中聯辦的說法有分別，聶德權最終為引起混亂在社交網站致歉。

啲人話果個咩咩寧好打得原來就係咁
鳩噏一句玩到政府大地震

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

又係紀律部隊